**Умный светильник**
---------------------

Введение
---------

Умная лампа - проект светильника, который может управляться дистанционно посредством Bluetooth и автоматически отключается при отсутствии движения в комнате.

Актуальность
-------------
Кому хочется вставать лишний раз, чтоб дотянуться до кнопки отключения лампы? Гораздо удобней делать это при помощи небольшого приложения на смартфоне. А функция автоматического отключения света позволит сэкономить электроэнергию и продлить службу светильника.

Цели проекта
-------------
1. Создать компактный светильник, автоматически отключающийся при отсутствии движения в комнате более 2 минут.
2. Создать приложение для смартфона, позволяющее управлять светильником при помощи Bluetooth.

Задачи
---------
1. Найти все необходимые детали и материалы;
2. Собрать максимально компактный и аккуратный светильник (LED-лента в качестве источника света, PIR-датчик, Bluetooth-модуль, блок питания, корпус из пластика);
3. Написать на языке Java (либо с помощью конструктора) приложение, управляющее светильником через Bluetooth;
4. Синхронизировать приложение и светильник.

Software
------------------

Arduino IDE для программирования платы Arduino Uno, управляющей лампой.

Hardware
-------------
* Плата Arduino Uno;
* Bluetooth-модуль HC-06;
* Реле SRD-05VDC;
* PIR-датчик HC-SR-501;
* LED-лента CRS (3 м.);
* Блок питания Crixled VN36-12.

Схема
---------------

![Макетная плата](scheme.png)

Разработка
---------------------

Код для Arduino:

    int val; //переменная для данных с Bluetooth
    unsigned long counttime; //таймер
    #define LED  8 // Порт для LED-ленты
    #define PIR  2 // Порт для PIR-датчика
    
    void setup()
    {
      Serial.begin(9600); //подключаем Bluetooth-модуль
      pinMode(LED, OUTPUT); //подключаем порт ленты на вывод
      pinMode(PIR, INPUT); //подключаем порт датчика на ввод
    }
      
    void loop()
    {
      val = Serial.read(); //считываем данные с Bluetooth-модуля
          
      if (digitalRead(PIR) == HIGH) //если движение есть
      {
        digitalWrite(LED, HIGH); //лампа включается
      }
          
      if (digitalRead(PIR) == LOW) //если движения нет
      {
        counttime = millis(); //запускаем таймер
        while (digitalRead(PIR) == LOW) //пока движения нет
        {
          if (millis() - counttime > 120000) { digitalWrite(LED, LOW); } //отключаем лампу после 2 минут
        }
      }
          
      if (Serial.available()) //если есть соединение
      {
        if (val == 'E') { digitalWrite(LED, LOW); break; } //выключаем лампу при получении символа "E"
        if (val == 'D') { digitalWrite(LED, HIGH); break; } //включаем лампу при получении символа "D"
      }
    }

Себестоимость
--------------
* Плата Arduino Uno - 350 р;
* Bluetooth-модуль HC-06 - 160 р;
* Реле SRD-05VDC - 25 р;
* PIR-датчик HC-SR-501 - 60 р;
* LED-лента CRS (3 м.) - 300 р;
* Блок питания Crixled VN36-12 - 400 р.

Итого: 1295 рублей.

Практическое применение
-------------------------
Такая лампа при удачном дизайне корпуса может быть весьма полезна и востребованна.

Планы на будущее
-----------------

- Решить проблему с выходом из строя составных частей;
- Создать компактный корпус, выглядящий не хуже корпусов заводских ламп;
- Добавить возможность включать и выключать функцию автоматическое отключения лампы;
- Добавить кнопку отключения питания на корпусе (обычный выключатель на кабеле от блока питания).

Источники
----------
[MIT AppInventor](http://appinventor.mit.edu) - среда для разработки приложений на смартфоны.
[Arduino IDE](https://www.arduino.cc/en/main/software) - сайт Arduino.
[Fritzing](http://fritzing.org/home/) - сайт Fritzing.

Авторы
-------
Кузнецов Антон Алексеевич, гр. 14222. Руководитель Веснин Артём Михайлович.

Спасибо за внимание!
--------------------